\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{breqn}
\setcounter{section}{-1}

\usepackage[margin=1in]{geometry}
\begin{document}

\section{3-COLOR}
\textbf{Teorema}: 3-COLOR es NP completo. $\newline$
\textbf{Dem}: Veremos que $3-SAT \leq_P 3-COLOR$. Para ello, dada una  instancia B de 3-SAT crearemos en tiempo polinomial una instancia G de 3-COLOR tal que B sea satisfacible si y sólo si $\chi(G) \leq 3$. Un posible B es una expresión booleana CNF(conjunción de disyunciones) de 3 literales en cada disyunción y un posible G es un grafo.

Supongamos que las variables de B son $x_1, x_2, ..., x_n$ y que $B = D_1 \land D_2 \land ... \land D_m$ con $D_j = l_{1,j} \lor l_{2,j} \lor l_{3,j}$ donde $l_{k,j}$ son literales. Construiremos el grafo G dando sus vértices y sus lados.

Los vértices son:
\begin{itemize}
    \item 2n vértices $v_l$, uno por cada literal $l$, es decir, por cada variable $x_i$ esta $v_{x_i}$ y $v_{\overline{x_i}}$.
    \item 6m vertices $\{e_{k,j}\} \cup {a_{k,j}}$ con $k = 1, 2, 3$ y $j = 1, 2, ..., m$. Con esto, para cada $j$ hay 6 vertices, $e_{1,j}, e_{3,j}, e_{3,j}$ y $a_{1,j}, a_{3,j}, a_{3,j}$.
    \item 2 vértices especiales $s$ y $t$.
\end{itemize}

Los vértices los construimos en tiempo polinomial ya que listamos los nombres de las variables, el número de disyunciones y son $2 + 2n + 6m$ vértices, que es polinomial.

Los lados son:
\begin{itemize}
    \item $st$.
    \item 2n lados $t v_l$, uno por cada literal $l$.
    \item n lados $v_x v_{\overline{x}}$, uno por cada variable $x$.
    \item 3m lados $e_{k,j} a_{k,j}$ con $k = 1, 2, 3$ y $j = 1, 2, ..., m$.
    \item 3m lados $a_{1,j} a_{2,j}$, $a_{2,j} a_{3,j}$, $a_{1,j} a_{3,j}$ con $j = 1, 2, ..., m$.
    \item 3m lados $s e_{k,j}$ con $k = 1, 2, 3$ y $j = 1, 2, ..., m$.
    \item 3m lados $e_{k,j} v_{l_{k,j}}$ con $k = 1, 2, 3$ y $j = 1, 2, ..., m$.
\end{itemize}

Construimos los lados leyendo las variables y los literales de cada disyunción, además son una cantidad polinomial($1 + 3n + 12m$). Como la construcción de los lados y de los vértices de G es polinomial, entonces la construcción de G es polinomial.

Como G tiene triángulos sabemos que $\chi(G) \geq 3$ por lo que $\chi(G) \leq 3 \iff \chi(G) = 3$.

Entonces probaremos que B es satisfacible si y sólo si $\chi(G) = 3$. Denotaremos un asignamientos de valores $b$ a un vector de bits $\{0,1\}^n$, $x(b)$ el valor de la variable $x$ en ese asignamiento $b$, $l(b)$ el valor del literal $l$ en $b$, $D_j(b)$ el valor de la disyunción $j$ en $b$ y $B(b)$ el valor de toda la expresión booleana en b.

\textcircled{\small{$\Rightarrow$}} B es satisfacible $\Rightarrow \chi(G) = 3$: Debemos dar un coloreo con 3 colores por lo que tenemos que colorear uno por uno los vértices de G, tenemos que buscar un asignamiento de valores a las variables de B que la vuelvan verdadera, es decir, existe un $b \in \{0,1\}^n$ tal que $B(b) = 1$.

Coloreamos los vértices $v_l$ por medio de $c(v_l) = l(b)$. Veamos si este coloreo generó algún problema: está el lado $v_x v_{\overline{x}}$ pero $c(v_{\overline{x}}) = \overline{x}(b) = 1 - x(b) \neq x(b) = c(x_v)$ por lo que $v_x v_{\overline{x}}$ no crea problemas.

Si coloreamos $c(s) = 1$ y $c(t) = 2$, como $c(s) \neq c(t)$ entonces el lado $s t$ no es un problema y $c(t) \neq c(v_l)$ ya que $c(v_l) \in \{0,1\}$ entonces $t v_l$ tampoco crea problemas.

Como $B(b) = 1$ y $B = D_1 \land D_1 \land ... \land D_m$ entonces $D_j(b) = 1$ $\forall j$. Como $D_j = l_{1,j} \lor l_{2,j} \lor l_{3,j}$ entonces existe al menos un $k_j$ tal que $l_{k_j,j}(b) = 1$ y si hay más usamos solo 1.

Coloreamos para cada j:
\begin {itemize}
    \item $c(a_{k_j,j}) = 2$ y para los $a_{r,j}$ con $r \neq k_j$ usamos 1 y 0 indistintamente. Con esto el triángulo formado por los $a_{k,j}$ no crea problemas.
    \item $c(e_{k_j,j}) = 0$ y $c(e_{r,j}) = 2$ con $j \neq k_j$. Como $c(e_{k_j,j}) = 0 \neq 2 = c(a_{k_j,j})$ entonces $e_{k_j,j} a_{k_j,j}$ no crea problemas. Como $c(e_{r,j}) 2$ y $c(a_{r,j}) \in \{0,1\}$ entonces para $r \neq k_j$ $e_{r,j} a_{r,j}$ no crea problemas. Como $c(e_{i,j}) \in \{0,2\}$ pero $c(s) = 1$ entonces $s e_{i,j}$ no crea problemas. Por ultimo, $c(e_{k_j,j}) = 0 \neq c(v_{l_{k_j},j}) = 1$ entonces $e_{k_j,j} v_{l_{k_j},j}$ tampoco crea problemas.
\end{itemize}

\textcircled{\small{$\Leftarrow$}} Suponemos que tenemos un coloreo propio c de G con 3 colores a partir del cual debemos definir un $b \in \{0,1\}^n$ tal que $B(b) = 1$.

Definimos b usando c haciendo $b_i = 1$ si $c(v_{x_i}) = c(s)$ o $b_i = 0$ si $c(v_{x_i}) \neq c(s)$.

Sea $j \in \{0, 1, ..., m\}$, como los $a_{k,j}$ forman un triángulo y c colorea G con 3 colores entonces los 3 colores deben estar en el triángulo, en particular existe un $q$ tal que $c(l_{q,j}) \neq c(a_{q,i}) = c(t)$ y $e_{q_j},s \in E$ entonces $c(e_{q,j}) \neq c(s)$ por lo que $c(e_{q,j})$ debe ser el tercer color que no es ni el de s ni el de t.

Como $v_{l_{q,j}} e_{q,j} \in E$ entonces $c(v_{l_{q,j}}) \neq c(e_{q,j})$ y $v_{l, j} t \in E \Rightarrow c(v_{l, j}) \neq c(t)$ entonces $v_{l_{q,j}}$ no tiene ni el tercer color ni el color de t, por lo tanto tiene el color de s: $c(v_{l_{q,j}}) = c(s)$.

$l_{q,j}$ es un literal por lo que es una variable o la negación de esta.

Si es una variable, existe $i$ con $l_{q,j} = x_i$ entonces, como $c(v_{l_{q,j}}) = c(s)$, tengo que $c(v_{x_i}) = c(s)$ y, por definición de b, implica que $b_i \neq 1$ entonces $l_{q,j}(b) = x_i(b) = b_i = 1$.

Si es la negación de una variable existe $i$ con $l_{q,j} = \overline{x_i}$, tengo que $c(v_{l_{q,j}}) = c(s)$ entonces $ c(v_{\overline{x_i}}) = c(s)$ y como $v_{x_i} v_{\overline{x_i}} \in E$ entonces $c(v_{x_i}) \neq c(v_{\overline{x_i}})$ asi que $c(v_{x_i}) \neq c(s)$ lo que implica que $b_i = 0$ entonces $l_{q,j}(b) = \overline{x_i}(b) = 1 - x_i(b) = 1 - b_i = 1-0 = 1$.

En cualquiera de los dos casos $l_{q,j}(b) = 1$.

Como $D_j = l_{1,j} \lor l_{2,j} \lor l_{3,j}$ entonces $l_{q,j}(b) = 1 \Rightarrow D_j(b) = 1$ y como $j \in \{1, 2, ..., m\}$ lo probamos para todo $j$.

Como $B = D_1 \land D_2 \land ... \land D_m$ y $D_j = 1$ entonces $B(b) = 1$. Asi, B es satisfacible. $\blacksquare$

\section{Complejidad Edmonds-Karp}
\textbf{Teorema}: La complejidad de Edmonds-Karp es $O(nm^2)$.$\newline$
\textbf{Dem}: Supondremos que si $\overrightarrow{xy} \in E$ entonces $\overrightarrow{xy} \notin E$. Como la búsqueda y construcción se hacen con BFS, cada incremento de flujo tiene complejidad $O(m)$.

Ahora necesitamos una cota de la cantidad de incrementos: si $f_0, f_1, ...$ son los flujos parciales que nos da EK, queremos ver que hay una cantidad finita y una cota para esa cantidad.

Definimos que un lado $\overrightarrow{xy}$ se vuelve critico durante la construccion de uno de los flujos intermedios, digamos $f_{k+1}$, si para la construccion de $f_{k+1}$ se usa el lado como forward saturandolo o se usa como backward vaciandolo. 

En cada camino aumentante al menos un lado se vuelve crítico, el problema es que puede volverse crítico muchas veces. Si la cantidad de veces que esto sucede está acotado por un número B entonces como cada camino aumentante tiene al menos un lado que se vuelve crítico, el total de flujos intermedios estaría acotado por $m*B$ ya que hay m lados y cada uno se vuelve crítico a lo sumo B veces.

Dados vertices $x$, $z$ y un flujo $f$ definimos la distancia entre $x$ y $z$ relativa a $f$ como la longitud del menor camino aumentante entre $x$ y $z$ si es que existe algun camino, infinito si no existe o 0 si $x = z$ y la denotaremos como $d_f(x,z)$. Ademas, dado un vertice x denotamos $d_k(x) = d_{f_k}(s,x)$ y $b_k(x) = d_{f_k}(x,t)$.

Como la construcción de cada flujo es $O(m)$, la complejidad de EK seria $O(m)*O(mB) = O(Bm^2)$. Veamos que $B = O(n)$: Supongamos que $\overrightarrow{xy}$ se vuelve crítico en el paso k y en el paso r, con $r > k$. Tenemos que ver si en el paso k se hizo crítico porque se saturo o porque se vació.

\begin{itemize}
    \item Si se saturó en k, en r puede vaciarse o saturarse de nuevo, si se saturó de nuevo es porque al medio se vació, un poco por lo menos. En cualquier caso, existe $l > k$ tal que el flujo en $\overrightarrow{xy}$ disminuye al pasar de $f_l$ a $f_{l+1}$.

    En el paso k se satura, implica que para construir $f_{k+1}$ se una un $f_k -camino$ aumentante de la forma $s...xy...t$ de longitud minima ya que usamos EK, por lo tanto $d_k(y) = d_k(x)+1$ \textcircled{\small{1}}.

    En el paso $l$ el flujo disminuye, entonces para construir $f_{l+1}$ se usa un $f_l-camino$ aumentante de la forma $s...yx...t$ de longitud mínima ya que usamos EK. Por lo tanto, $d_l(x) = d_l(y)+1$ \textcircled{\small{2}}.

    Teniendo en cuenta lo anterior y que las distancias no disminuyen \textcircled{\small{$\star$}}, tenemos: $d_l(t) = d_l(x) + b_l(x)$ $\stackrel{2}{=} d_l(y) + 1 + b_l(x)$ $\stackrel{\star}{\geq} d_k(y) + 1 + b_k(x) $ $\stackrel{1}{=} d_k(x) + 1 + 1 +b_k(x) = d_k(t) + 2$.

    \item Si en k se vacia, existe un camino de longitud mínima, ya que estamos usando EK, de la forma $s...yx...t$ que se usa para pasar de $f_k$ a $f_{k+1}$, por lo que $d_k(x) = d_k(y) + 1$ \textcircled{\small{3}}.

    Para llenarse de vuelta debe vaciarse, al menos parcialmente, por lo que debe haber un $l > k$ para el cual se manda flujo por el lado $\overrightarrow{xy}$ entonces existe un camino de longitud mínima, debido a que usamos EK, de la forma $s...xy...t$ que su usa para pasar de $f_l$ a $f_l+1$, por lo que $d_l(y) = d_l(x) + 1$ \textcircled{\small{4}}. Análogo al caso anterior pero intercambiando x con y, vemos que $d_l(t) \geq g_k(t) + 2$.
\end{itemize}

Como $d_r(t) \geq d_l(t) \geq d_k(t) + 2$, concluimos que para que un lado vuelva a ser crítico la distancia debe aumentar en al menos 2. Como la distancia entre s y t puede ir de 1 a n-1, un lado puede volverse crítico a lo sumo $O(n)$ veces.

Como vimos que $B = O(n)$ terminamos la prueba. $\blacksquare$

\section{Las distancias no disminuyen}
\textbf{Lema}: Dados vértices x, z y  un flujo f definimos a la distancia entre x y z relativa a f como la longitud del menor f-camino aumentante entre x y z, si es que existe tal camino, infinito si no existe o 0 si $x = z$, denotandola por $d_f(x, z)$, y definimos $d_k(x) = d_{f_k}(s, x)$, donde $f_k$ es el k-esimo flujo en una corrida de Edmonds-Karp, entonces $d_k(x) \leq d_{k+1}(x)$. \newline
\textbf{Dem}: Sea $A = \{y: d_{k+1}(y) < d_k(y)\}$. Si el lema es cierto $A = \emptyset$, supongamos que no es cierto, entonces $A \neq \emptyset$, y lleguemos a un absurdo.

Como $d_k = d_{k+1}(s) = 0$, entonces $s \notin A$ \textcircled{\small{1}}. Sea $x \in A$ tal que $d_{k+1}(x) = Min \{ d_{k+1}(y) : y \in A \}$ y sabemos que x existe pues $A \neq \emptyset$, entonces $x \in A \Rightarrow d_{k+1}(x) < d_k(x)$ \textcircled{\small{2}}.

En particular, $d_{k+1} < \infty$ por lo que existe un $f_{k+1}-camino$ aumentante entre s y x y tomamos uno de la menor longitud. Como $x \neq s$ pues $x \in A$ y $s \notin A$, en el camino hay otros vértices además de s entonces existe un vértice $z \neq x$ tal que z es el vértice inmediatamente anterior a x en el camino.

Como z forma parte de un $f_{k+1}-camino$ aumentante de menor longitud entre s y x, el fragmento de ese camino que va de s a z es un $f_{k+1}-camino$ camino aumentante de longitud mínima entre s y z. Como z está justo antes que que x $d_{k+1}(z) = d_{k+1}(x)-1$ \textcircled{\small{3}}.

Como $d_{k+1}(x)$ es la menor distancia $d_{k+1}$ de elementos de A entonces ningún elemento de A tiene una distancia $d_{k+1}$ menor a $d_{k+1}(x)$, concluimos que $z \notin A$. Entonces $d_k(z) \leq d_{k+1}(z)$ \textcircled{\small{4}}.

Usando lo anterior, tenemos $d_k(x) \stackrel{2}{>} d_{k+1}(x) \stackrel{3}{=} d_{k+1}(z)+1 \stackrel{4}{\geq} d_k(z)+1$ \textcircled{\small{5}}. Por esto y la observación casi obvia, x no es un $f_k FF$ vecino de z. Pero como z es el vecino inmediatamente anterior a x en un $f_{k+1}-camino$ aumentante entonces x es un $f_{k+1}FF$ vecino de z.

Con esto x no es un $f_k FF$ vecino de z pero si es un $f_{k+1} FF$ vecino de z, por lo que el $f_k-camino$ aumentante que usamos para construir $f_{k+1}$ tiene que pasar primero por x y luego por z.

\begin{itemize}
    \item Caso $\overrightarrow{xz} \in E$: Como x no es un $f_k FF$ vecino de z entonces $f_k(\overrightarrow{xz}) = 0$ y como x es $f_{k+1} FF$ vecino de z entonces $f+{k+1}(\overrightarrow{xz}) > 0$. Por estas dos cosas, $f_{k+1}(\overrightarrow{xz}) > f_k(\overrightarrow{xz})$ y esto solo puede pasar si al construir $f_{k+1}$ enviamos flujo por el lado $\overrightarrow{xz}$, por lo que el camino primero pasa por x y después por z.

    \item Caso $\overrightarrow{zx} \in E$: Como x no es un $f_k FF$ vecino de z entonces $f_k(\overrightarrow{zx}) = c(\overrightarrow{zx})$ pero x es un $f_{k+1} FF$ vecino de z lo que implica que $f_{k+1}(\overrightarrow{zx}) < c(\overrightarrow{zx})$. Con estas dos cosas tenemos que $f_{k+1}(\overrightarrow{zx}) < f_k(\overrightarrow{zx})$ osea que al construir $f_{k+1}$ hubo una disminución del flujo en $\overrightarrow{zx}$ por lo que el lado debe haber sido usado como backwards y para hacer esto el flujo primero debe pasar por x y luego por z.
\end{itemize}

En cualquier caso, para pasar de $f_k$ a $f_{k+1}$ usamos un camino aumentante de la forma $s...xz...t$ y como usamos EK, el camino es de longitud mínima. Por lo tanto, $d_k(z) = d_k(x)+1$ pero por \textcircled{\small{5}} teniamos que $d_k(x) > d_k(z)+1$ entonces $d_k(x) > d_k(z) + 1 = d_k(x) + 1 + 1$ lo que implica que $0 > 2$. Absurdo.

Por lo tanto, $A = \emptyset$ y el lema es cierto. $\blacksquare \newline$

\textbf{Observacion casi obvia}: Dado un flujo $f$ y un vertice $x$, diremos que un vertice $z$ es un $fFF$ vecino de $x$ si $\overrightarrow{xz} \in E$ y $f(\overrightarrow{xz}) < c(\overrightarrow{xz})$ o si $\overrightarrow{zx} \in E$ y $f(\overrightarrow{zx}) > 0$. Observemos que si z es un $f_k FF$ vecino de x, entonces $d_k(z) \leq d_k(x) + 1$.$\newline$
\textbf{Dem}: Si no existe un $f_k$-camino aumentante entre s y x, entonces $d_k(x) = \infty$ y el lema es obvio. Supongamos que si existen $f_k$-caminos aumenantes entre s y x, de todos ellos tomemos alguno con longitud minima y llamemoslo P, con lo que la longitud de P es $d_k(x)$.

Como z es un $f_k FF$ vecino de x, si tomamos Q el camino que consiste de agregar z al final de P, entonces Q es un $f_k$-camino aumentante y la longitud de Q es la longitud de P + 1. Como Q es un $f_k$-camino aumentante la longitud de Q es menor o igual a la del $f_k$-camino aumentante con longitud minima de s a z, que es $d_k(z)$. Por lo anterior y como la longitud de Q es $d_k(x) + 1$ hemos probado que $d_k(z) \leq d_k(x) + 1$. $\blacksquare$

\section{La distancia en networks auxiliares sucesivos aumenta}
\textbf{Teorema}: La distancia entre s y t en networks auxiliares sucesivos aumenta.$\newline$
\textbf{Dem}: Suponemos que si esta $\overrightarrow{xy}$ en el network original entonces no está $\overrightarrow{yx}$. Sea NA un network auxiliar, NA' el network auxiliar siguiente y d la distancia de Ford-Fulkerson de un vértice a s en el network original cuando construimos NA y d' lo mismo pero para NA'.

Por la prueba de EK, sabemos que $d(t) \leq d'(t)$ ahora queremos probar que vale el $<$. Si $t \notin NA'$ entonces $d'(t) = \infty > d(t)$ y ya está. Supongamos que $t \in NA'$, entonces existe un camino dirigido $x_0 x_1 ... x_r$ entre s y t en NA'. Como para pasar de NA a NA' debemos saturar todos los caminos entre s y t de NA emos que ese no puede ser un camino de NA porque sino tendría al menos un lado saturado y no sería un camino de NA'.

Como $x_0 x_1 ... x_r$ no es un camino de NA entonces algún vértice $x_i$ no está en NA o están todos los $x_i$ en NA pero falta algún lado $\overrightarrow{x_i x_{i+1}}$.

1) Algún vértice $x_i$ no esta en NA: Como $t \in NA$ entonces $x_i \neq t$. Cómo construimos el network auxiliar con BFS, todos los vértices que tengan distancia menor a t estan en el network entonces la única forma que $x_i \notin NA$ es que $d(t) \leq d(x_i)$ \textcircled{\small{1}}. Como probamos en EK que $d \leq d'$ tenemos que $d(x_i) \leq d'(x_i)$ \textcircled{\small{2}}.

Como $x_0 x_1 ... x_r$ es un camino en NA' y NA' es un network por niveles entonces $d'(x_i) = i$ $\forall i$ \textcircled{\small{3}}. Ademas $x_i \neq t$ asique $i < r$ \textcircled{\small{4}}.

Con esto tenemos $d(t) \stackrel{1}{\leq} d(x_i) \stackrel{2}{\leq} d'(x_i) \stackrel{3}{=} i \stackrel{4}{<} r = d'(t)$.

2) Asumimos que están todos los $x_i$ en NA pero falta algun lado $\overrightarrow{x_i x_{i+1}}$. Tomamos el primer i para el cual pasa eso y por EK sabemos que $d(x_{i+1}) \leq d'(x_{i+1})$. Dividimos en dos casos:
\begin{itemize}
    \item Caso $d(x_{i+1}) < d'(x_{i+1})$ \textcircled{\small{5}}: usando b, b' para la distancia de un vértice a t en los respectivos networks, que $b \leq b'$ y que $d(t) = d(x) + b(x)$ $\forall x$ tenemos: $d(t) = d(x_{i+1}) + b(x_{i+1}) \stackrel{lema EK}{\leq} d(x_{i+1}) + b'(x_{i+1}) \stackrel{5}{<} d'(x_{i+1}) + b'(x_{i+1}) = d'(t)$.
    \item Caso $d(x_{i+1}) = d'(x_{i+1}) = i+1$: Como i es el primer índice para el cual $\overrightarrow{x_i x_{i+1}}$ no esta en NA entonces $x_0 x_1 ... x_i$ si esta en NA. Como es un network por niveles $d(x_i) = i$, entonces $x_i$ está en el nivel i y $x_{i+1}$ está en el nivel i+1. Concluimos que no está el lado $\overrightarrow{x_i x_{i+1}}$ ni el lado $\overrightarrow{x_{i+1} x_i}$ pues los niveles no son legales para que este el último lado.

    Como $d(x_i) = i$, $d(x_{i+1}) = i+1$ entonces $x_i$, $x_{i+1}$ están a distancia legal para que exista el lado $\overrightarrow{x_i x_{i+1}}$ pero no esta, por lo que concluimos que $\overrightarrow{x_i x_{i+1}}$ es el lado del network original pero está saturado o $\overrightarrow{x_{i+1} x_i}$ es el lado del network original pero está vacio.

    Sin embargo, $\overrightarrow{x_i x_{i+1}}$ si es un lado de NA' por lo que el lado estaba saturado al construir NA pero des-saturado al construir NA' o $\overrightarrow{x_{i+1} x_i}$ estaba vacío al construir NA pero no vacío al construir NA'.

    Para des-saturar $\overrightarrow{x_i x_{i+1}}$ o para mandar flujo en $\overrightarrow{x_{i+1} x_i}$ necesitamos usar si o si el lado $\overrightarrow{x_{i+1} x_i}$ en NA pero habíamos visto que el lado no esta en NA. Absurdo. $\blacksquare$
\end{itemize}

\section{Complejidad Dinic-Even y Dinitz}
\textbf{Teorema}: La complejidad de los algoritmos de Dinitz original o Dinic-Even es $O(mn^2)$.$\newline$
\textbf{Dem}: La complejidad de un algoritmo tipo Dinic es (número de networks auxiliares) $*$ (complejidad de hacer un network auxiliar + complejidad de hallar un flujo bloqueante en ese network auxiliar).

Cantidad de networks auxiliares: La distancia entre s y t aumenta en al menos 1 por cada network auxiliar asique la distancia en todos los networks auxiliares debe ser un número entre 1 y n-1, menos en el último network auxiliar que es infinito. Por lo tanto, hay $O(n)$ networks auxiliares.

La complejidad de crear un network auxiliar es $O(m)$ ya que básicamente lo hacemos usando BFS.

Como la complejidad de hallar un flujo bloqueante parecería que no puede ser menor a $O(m)$ porque debemos revisar todos los lados para saber si el flujo es bloqueante o no, entonces la complejidad queda $O(n) *$ complejidad de hallar un flujo bloqueante en el network auxiliar. Ahora debemos ver que esto es $O(mn)$.

En ambos casos como ya tenemos creado el camino, el INCREMENTAR es $O(n)$ porque la longitud del camino es $O(n)$ y esta función se encarga de aumentar el flujo a lo largo del camino y de borrar los lados saturados.

También en ambos casos, AVANZAR es $O(1)$ porque hay que buscar al primer vértice en la lista de $\Gamma^{+}(x)$, agregar un lado al camino y cambiar x.

Dinic-Even usa RETROCEDER que es $O(1)$ ya que solo borramos un lado y cambiamos quien es x.

Si denotamos AVANZAR por A, RETROCEDER por R y INCREMENTAR + inicializar por I, entonces Dinic-Even es una sucesión de As, Rs, Is y podemos dividir esta sucesión de letras en palabras de la forma AA...AAX, donde X es R o I.

Como cada palabra termina en R o I, R borra el lado por el cual retrocede e I manda flujo por un camino en el cual se satura al menos un lado y borra los lados saturados, concluimos que en este paso se borra al menos 1 lado por lo que a lo sumo la cantidad de palabras es m.

Vimos que R y A son $O(1)$ y I es INCREMENTAR + inicializar que son $O(n)$ y $O(1)$ entonces la complejidad de I es $O(n)$. Si la palabra A...AX tiene r As, la complejidad de la palabra es $O(r+1) = O(r)$ si X=R y $O(r+n)$ si X=I.

Como A mueve el punto donde empezamos un nivel más adelante y a lo sumo hay r niveles entonces $r \leq n$. Por lo tanto, la complejidad de A...AX es $O(n)$ si X=R y $O(n+n)=O(n)$ si X=I, es decir, es $O(n)$ en cualquier caso.

Como hay a lo sumo m palabras y la complejidad de cada palabra es $O(n)$, la complejidad total del paso de encontrar un flujo bloqueante es número de palabras $*$ complejidad de cada palabra $= O(mn)$.

Dinitz original es similar pero hay PODAR, denotados por P, en vez de Rs. Entonces tenemos palabras de la forma A...APiA...AIPi, donde i es inicializar. La complejidad de cada A...I es $O(n+n) = O(n)$ pues hay n As e I es $O(n)$. Como I borra la menos 1 lado, a lo sumo hay m A...AI, por lo que la complejidad de todos los A...AI es $O(mn)$.

Por cada I hay un i, osea que en total hay m is y cada i es $O(1)$, lo que lleva a una complejidad total de los is es $O(m)$.

Para los Ps hay que analizarlos todos juntos y no cada P por separado. Primero veamos que P está dividido en dos partes: una que chequea los vértices viendo si tiene lados de salida o no, la cual llamaremos PV, y otra que si un vértice tiene lados de salida no hace nada pero si no tiene borra todos los lados de entrada, la cual llamaremos B(x).

La complejidad de cada PV es $O(n)$ porque chequea todos los vértices y a lo sumo hay m de ellos porque hay un PV después de cada I, por lo que la complejidad de todos ellos es $O(mn)$.

Veamos que la complejidad de B(x) es $O(d(x))$ y que si se llama a B(x) no se vuelve a llamar nunca para ese vértice porque ya se le borraron todos los lados, independientemente de cuántos B(x) hay después de cada PV. Como la complejidad de B(x) es $O(d(x))$, por el lema del apretón de manos, la complejidad de todos los B(x)s es la suma de los grados de todos los vértices que es $O(m)$.

En resumen, la complejidad total de los A...AI es $O(mn)$, la de los is es $O(m)$, la de los PVs es $O(mn)$ y la de los B(x)s es $O(m)$. Por lo tanto, la complejidad total del paso bloqueante es $O(mn) + O(m) + O(mn) + O(m) = O(mn)$ y la complejidad de todo el algoritmo es $O(mn^2)$. $\blacksquare$

\section{Complejidad Wave}
\textbf{Teorema}: La complejidad del algoritmo de Wave es $O(n^3)$.\newline
\textbf{Dem}: Como Wave usa la técnica de los networks auxiliares y hay a lo sumo n networks auxiliares antes de encontrar un flujo maximal, entonces la complejidad de Wave es n veces la complejidad de encontrar un flujo bloqueante en el network auxiliar. Veamos que esto es $O(n^2)$.

En cada ola hacia adelante Wave usa una serie de BalanceoHaciaAdelante(x) y en cada ola hacia atrás usa una serie de BalanceoHaciaAtras(x). En cada uno de esos revisamos una serie de $y$s, ya sea en $\Gamma^+(x)$ o en $M(x)$ y procesamos el lado $\overrightarrow{xy}$ o $\overrightarrow{yx}$, según el caso.

Cada procesamiento de lado es $O(1)$ pues hay que calcular cuánto mandar/devolver, restarlo en D(x), sumarlo a D(y), cambiar cuanto vale el flujo g en el lado correspondiente y hacer algun if. Por lo tanto, la complejidad de encontrar un flujo bloqueante con Wave es la cantidad total de procesamientos de lados. Para saber cuantos hacemos los dividimos en categorías.

Cuando estamos procesando un lado $\overrightarrow{xy}$ para mandar flujo de $x$ a $y$ pueden pasar dos cosas, que luego de procesarlo el lado $\overrightarrow{xy}$ queda saturado o no. Sea S la cantidad total de olas hacia adelante donde pasa lo primero y P la cantidad total de olas que pasa lo segundo.

Cuando estamos procesando un lado $\overrightarrow{yx}$ para que $x$ le devuelva flujo a $y$ pueden pasar dos cosas, que luego de procesarlo el lado $\overrightarrow{yx}$ queda vacío o no. Sea V la cantidad total de olas hacia atrás donde pasa lo primero y Q la cantidad total de olas que pasa lo segundo.

Entonces la complejidad del paso bloqueante de Wave es $S+P+V+Q$.

En cada BalanceoHaciaAdelante(x) buscamos vecinos de x y les mandamos todo el flujo que podamos: $Min \{D(x), c(\overrightarrow{xy}) - g(\overrightarrow{xy})\}$. Si el mínimo es $c(\overrightarrow{xy}) - g(\overrightarrow{xy})$ el lado $\overrightarrow{xy}$ queda saturado, sacamos $y$ de $\Gamma^+(x)$ y continuamos con otro vértice.

De todos los vecinos de $x$ hay a lo sumo uno tal que el minimo es D(x), es decir, todos los lados que procesamos menos a lo sumo uno se saturan. Como en cada BalanceoHaciaAdelante hay a lo sumo un lado procesado como parte de P, entonces P está acotado superiormente por la cantidad total de BalanceoHaciaAdelante.

En cada ola hacia adelante hay a lo sumo $n - 2$ BalanceoHaciaAdelante. Teniendo en cuenta que en cada ola hacia adelante, salvo en la última, al menos un vértice es bloqueado ya que si no bloquea a ningún vértice es porque los balanceo a todos y si esto sucede el algoritmo termina.

Como los vértices nunca se desbloquean, puede haber a lo sumo n olas hacia adelante. Por lo tanto tenemos a lo sumo $n - 2$ BalanceoHaciaAdelante por cada ola hacia adelante y tenemos $O(n)$ olas hacia adelante, significa que tenemos en total $O(n^2)$ BalanceoHaciaAdelante y la cantidad de procesamientos P también es $O(n^2)$.

Similarmente, al hacer un BalanceoHaciaAtras a lo sumo un lado no se vacía, por lo que son $n-2$ por cada ola hacia atrás. Además, el número de olas hacia atrás es el mismo que el número de olas hacia adelante y vimos que están acotados por n, entonces tenemos que Q también es $O(n^2)$.

Observemos que los lados se saturan una sola vez ya que para poder saturarse otra vez primero $y$ pueda devolverle flujo a $x$ es sí $y$ esta bloqueado pero si $y$ esta bloqueado $x$ no puede mandarle flujo a $y$, en particular $\overrightarrow{xy}$ no puede volver a saturarse. Por lo tanto, S está acotado m.

Similarmente, un lado $\overrightarrow{yx}$ solo puede vaciarse una vez porque para poder vaciarse otra vez primero $y$ debe enviarle flujo a $x$ pero si $\overrightarrow{yx}$ se vacio es porque $x$ le devolvió flujo a $y$ y esto solo puede pasar si $x$ está bloqueado.

Pero si $x$ está bloqueado, $y$ no puede mandarle flujo y por lo tanto $\overrightarrow{yx}$ no puede vaciarse de nuevo porque nunca se llenó al menos parcialmente. Por esto, V también está acotado por m.

Por lo tanto, la complejidad de hallar un flujo bloqueante en un network auxiliar con Wave es $S+P+V+Q = O(m) + O(n^2) + O(m) + O(n^2) = O (n^2)$.

Esto implica que la complejidad de Wave es $O(n^3)$. $\blacksquare$

\section{Max Flow Min Cut}
\textbf{Teorema}: Si f es un flujo, lo siguiente es equivalente:
\begin{enumerate}
    \item f es maximal.
    \item Existe un corte minimal S tal que $v(f) = cap(S)$ y S es minimal.
    \item No existen caminos f-aumentantes.
\end{enumerate}
\textbf{Dem}:

$1 \Rightarrow 3)$ Si existiese un f-camino aumentante podríamos mandar $\epsilon$ a través de él y conseguir un flujo f' tal que $v(f') = v(f) + \epsilon$. Por lo tanto, $v(f') > v(f)$ lo que contradice que f sea maximal.

$2 \Rightarrow 1)$ Sea g un flujo cualquiera, por la primera parte del Max Flow Min Cut Theorem se que $v(g) \leq cap(S)$ pero por hipótesis de 2 $v(f) = cap(S)$ por lo tanto $v(f) \geq v(g)$ por lo que f es maximal. $\newline$
Si tengo un corte T, $cap(T) \geq v(f) = cap(S)$ osea que S es minimal.

$3 \Rightarrow 2)$ Necesito un corte S tal que $cap(S) = v(f)$, entonces defino $S = \{s\} \cup \{x \in V: \exists \ un \ f-camino \ aumentante \ de \ s \ a \ x\}$. Como supongo que 3 vale, entonces $t \notin S$ y, por definición, $s \in S$ entonces S es un corte por lo que $v(f) = f(S, \overline{S}) = f(\overline{S}, S)$.

$f(S, \overline{S}) = \sum_{x,y} f(\overrightarrow{xy}) [x \in S] [y \notin S] [\overrightarrow{xy} \in E]$. Si tomo un par x,y de la suma, como $x \in S$ existe un f-camino aumentante $s, x_1,..., x_{r-1}, x$ pero como $y \notin S$ no existe un camino f-aumentante entre s e y, en especial $s, x_1,..., x_{r-1}, x, y$ no es un f-camino aumentante.

Pero esto podría suceder porque $\overrightarrow{xy} \in E$ entonces tiene que darse $f(\overrightarrow{xy}) = c(\overrightarrow{xy})$ para que no suceda. Como esto pasa $\forall x,y$ en la suma:

$f(S, \overline{S})$ = $\sum_{x,y} f(\overrightarrow{xy}) [x \in S] [y \notin S] [\overrightarrow{xy} \in E]$ = $\sum_{x,y} c(\overrightarrow{xy}) [x \in S] [y \notin S] [\overrightarrow{xy} \in E]$ = $c(S, \overline{S})$ = $cap(S)$.

$f(\overline{S}, S) = \sum_{x,y} f(\overrightarrow{xy}) [x \notin S] [y \in S] [\overrightarrow{xy} \in E]$. Si tomo un par x,y en la suma, como $y \in S$ existe un camino f-aumentante $s, x_1, ..., x_r-1, y$ pero $x \notin S$ entonces no hay un f-camino aumentante entre s y x, en especial $s, x_1, ..., x_{r-1}, y, x$ no lo es.

Como $\overrightarrow{xy} \in E$ podría hacer el camino anterior usando el lado $\overrightarrow{xy}$ como backward, la única razón para que no sea un f-camino aumentante es que $f(\overrightarrow{xy}) = 0$ $\forall x,y$ en la suma. Entonces:

$f(\overline{S}, S)$ = $\sum_{x,y} f(\overrightarrow{xy}) [x \notin S] [y \in S] [\overrightarrow{xy} \in E]$ = $\sum_{x,y} 0 [x \notin S] [y \in S] [\overrightarrow{xy} \in E]$ = 0.

Con todo esto tengo $v(f) = f(S, \overline{S}) = f(\overline{S}, S) = cap(S) - 0 = cap(S)$.

$\newline$ Tengo $1 \Rightarrow 3 \Rightarrow 2 \Rightarrow 1$, por lo que termine de probar las equivalencias. $\blacksquare$

\section{Cota de Hamming}
\textbf{Teorema}: Sea un codigo C de longitud n, $\delta = \delta(C)$ y $t = \frac{\delta - 1}{2}$ entonces $\# C \leq \frac{2^n}{ \sum_{r=0}^{t} \binom{n}{r} }$.$\newline$
\textbf{Dem}: Teniendo en cuenta la definición de disco de radio t alrededor de v como $D_t(v) = \{ w \in \{0,1\}^n : d_H(v,w) \leq t\}$, definimos $ A = \cup_{v \in C}  D_t(v)$. Como C corrige t errores implica que $D_t(v) \cap D_t(w) = \emptyset$, entonces la unión es disjunta por lo que se puede calcular la cardinalidad de A como $ \# A = \sum_{v \in C} \# D_t(v)$.

Para calcular $\# D_t(v)$ definimos $S_r(v) = \{ w \in \{0,1\}^n : d_H(v,w) = r \}$ entonces, por definición de $D_t(v)$, tenemos que $D_t(v) = \cup_{r=0}^t S_r(v)$ y, como la distancia entre dos palabras es única, la unión es disjunta. Por lo que tenemos que $\# D_t(v) = \sum_{r=0}^t \#S_r(v)$.

Sea $w \in S_r(v)$ y w difiere de v en r de los n lugares posibles, podemos asociar cada $w \in S_r(v)$ a un subconjunto de r elementos $\{1,2,...,n\}$ donde $i$ pertenece al subconjunto sii $w_i \neq v_i$. Ahora como el código es binario, dado $v$ y un subconjunto de r elementos de $\{1,2,...,n\}$ puedo crear $w \in S_r(v)$ ya que es solamente cambiar los r bits de $v$ que están en el subconjunto.

Es decir, tengo $\Xi_r = \{Z \subseteq \{1,2,...,n\} : \#Z\} = r$, definimos $\psi: S_r(v) \rightarrow \Xi_r$ con $ \psi(w) = \{ i : w_i \neq v_i \}$ y definimos $\phi : \Xi_r \rightarrow S_r(v)$ con $\phi(z) = $ el unico $w$ tal que $w_i = v_i$ si $i \notin Z$ y $w_i = 1 \oplus v_i$ si $i \in Z$.

Como $\phi$, $\psi$ son inversas una de la otra entonces $\# S_r(v) = \# \Xi_r$ y, como vimos en Discreta I, $\# \Xi_r = \binom{n}{r}$ entonces $\# S_r(v) = \binom{n}{r}$ y $\# D_t(v) = \sum_{r=0}^t \# S_r(v) = \sum_{r=0}^t \binom{n}{r}$ y $\# A = \sum_{v \in C} \# D_t(v) = \sum_{v \in C} (\sum_{r=0}^t \binom{n}{r}) = \sum_{r=0}^t \binom{n}{r} * \# C$.

Entonces $\# C = \frac{\# A}{\sum_{r=0}^t \binom{n}{r}} \leq \frac{2^n}{\sum_{r=0}^t \binom{n}{r}}$. El último $\leq$ es porque $A \subseteq \{0,1\}^n$. $\blacksquare$

\section{Teorema 8}
\textbf{Teorema}: Sea H una matriz de chequeo de un código C entonces $ \delta (C) = Min \{ j: \exists$ un conjunto de j columnas LD de H\}.\newline
\textbf{Dem}: Denotaremos a la j-esima columna de H como $H^{(j)}$. Sea $ \{ H^{(j_1)}, H^{(j_2)}, ..., H^{(j_s)} \}$ un conjunto LD de columnas de H, como es LD existe $c_1, c_2, ..., c_s$ no nulos tal que $c_1 * H^{(j_1)} + c_2 * H^{(j_2)} + ... + c_s * H^{(j_s)} = 0$ con $c_1, c_2, ..., c_s \neq 0$.

\textcircled{\small{$\leq$}} Si $e_j$ es el vector con todos 0 menos en el lugar $j$ donde hay un 1, sea $w = c_1 * e_{j_1} + c_2 * e_{j_2} + ... + c_s * e_{j_s}$ entonces tenemos que $ H*w^t =$ $H*(c_1 * e_{j_1} + c_2 * e_{j_2} + ... + c_s * e_{j_s})^t =$ $c_1 * H * e_{j_1}^t + c_2 * H * e_{j_2}^t + ... + c_s * H * e_{j_s}^t =$ $c_1 * H^{(j_1)} + c_2 * H^{(j_2)} + ... + c_s * H^{(j_s)} \stackrel{LD}{=} 0$.

Por lo anterior $w \in C$ pues $C = Nu(H)$ pero su peso es $\leq S$ porque a lo sumo es la suma de s $e_j$ y $w \neq 0$ porque $c_1, c_2, ... c_s \neq 0$ por lo que $\delta(c) = Min \{ |v| : v \in C, v \neq 0 \} \leq |w| \leq S$.

Como esto vale para cualquier conjunto de columnas LD de H, concluimos que si $m = Min \{ j: \exists$ un conjunto de j columnas LD de H \} entonces $\delta(C) \leq m$.

\textcircled{\small{$\geq$}} Sea $v \in C$ tal que $\delta(C) = \|v\|$ implica que existen $i_1, i_2, ..., i_{\delta(C)}$ con $v = e_{i_1} + e_{i_2} + ... + e_{i_{\delta(C)}}$ y como $v \in C$ entonces $H * v^t = 0$ asi que $H^{(i_1)} + H^{(i_2)} + .. ^{(i_{\delta(C)})} = 0$ $\Rightarrow \{H^{(i_1)}, H^{(i_2)}, ..., H^{(i_{\delta(C)})} \}$ es un conjunto LD de H. Por lo tanto, $m = Min \{ j: \exists$ un conjunto de j columnas LD de H\} $ \leq \delta(C)$.

Como $m \leq \delta(C)$ y $m \geq \delta(C)$ concluimos que $\delta(C) = m$. $\blacksquare$

\section{Teorema fundamental de codigos ciclicos}
\textbf{Teorema}: Sea $g(x)$ el polinomio generador de un codigo ciclico C de longitud n, entonces:
\begin{enumerate}
    \item C esta formado por lo multiplos de $g(x)$ de grado menor que $n$: $C = \{p(x) : gr(p(x)) < n \& g(x) | p(x)\}$.
    \item $C = \{v(x) \odot g(x) : v$ un polinomio cualquiera\}.
    \item $gr(g(x)) = n - k$.
    \item $g(x)$ divide a $1 + x^n$.
\end{enumerate}
\textbf{Dem}: 1 y 2) Sea $C_1 = \{p(x): gr(p) < n \& g(x) | p(x)\}$ y $C_2 = \{v(x) \odot g(x): v$ un polinomio cualquiera \}.

Como estamos en $\{0,1\}$, si C es lineal hay un unico polinomio de grado minimo en C, en este caso ese polinomio es $g(x)$ entonces $C_2 \subseteq C$.

Sea $p(x) \in C$, divido $p(x)$ por $g(x)$ obteniendo $q(x)$ y $r(x)$ con $gr(r) < gr(g)$ tal que $p(x) = q(x) * g(x) + r(x) \Rightarrow r(x) = q(x) * g(x) + p(x)$. Como $gr(r) <  gr(g) < n$, entonces $r(x) = r(x) \mod (1+x^n)$ y como $p(x) \in C$ entonces $gr(p) < n$ y $p(x) = p(x) \mod (1+x^n)$. Con esto tenemos: 
\begin{dmath*}
r(x) = r(x) \mod (1+x^n) = (p(x) + q(x) * g(x)) \mod (1+x^n) = p(x) \mod (1+x^n) + (q(x) * g(x)) \mod (1+x^n) = p(x) + q \odot g
\end{dmath*}

Como $p(x) \in C$ y $q \odot g \in C$ y C es lineal, por lo que la suma de dos cosas que pertenecen en C tambien esta en C, entonces $r \in C$. Pero habiamos dicho que $gr(r) < gr(g)$ y g es el polinomio no nulo de menor grado de C, entonces concluimos que $r = 0$. Por lo tanto, $p(x) = q(x) * g(x) + r(x) = q(x) * g(x) \in C_1$

Concluimos que $C \subseteq C_1$ y teniamos que $C_2 \subseteq C$, falta ver que $C_1 \subseteq C_2$: si $gr(p) < n$ y $p(x) = q(x) * g(x)$ entonces $p(x) = p(x) \mod (1+x^n)$. Por lo tanto, $p(x) = q(x) * g(x) \mod (1+x^n) = q \odot g \in C_2$.

3)  Sea $t = gr(g(x))$, por \textcircled{\small{1}} $p(x) \in C \iff p(x) = q(x) * g(x)$ para algun $q(x)$ pero como el grado de los elementos de C es $< n$, entonces $gr(q(x) * g(x)) < n$, osea que $gr(q(x)) < n-t$.

Asi, para cada polinomio de gr $< n-t$ corresponde un polinomio de C y viceversa. Por lo tanto, la cardinalidad de c es igual a la cardinalidad de polinomios de gr $< n-t$, que es $2^{n-t}$. Pero como C es lineal sabemos que $\# C = 2^k$ entonces $2^k = 2^{n-t}$ por lo que $k = n-t$ y $gr(x) = t = n-k$.

4) Divido $1+x^n$ por $g(x)$, obteniendo $q(x)$, $r(x)$ con $gr(r) < gr(g)$ tal que $1+x^n = q(x)*g(x)+r(x) \Rightarrow r(x) = 1 + x^n + q(x) * g(x)$ y, como $gr(r) < gr(g)$, $r(x) = r(x) \mod (1+x^n)$.

Con lo anterior y teniendo en cuenta que $(1+x^n) \mod (1+x^n)$, tenemos que $r(x) = (1 + x^n + q(x) * g(x)) \mod (1+x^n) = q \odot g \in C$. Como $r \in C$ y $gr(r) < gr(g)$, entonces $r = 0$ y $g(x) | (1+x^n)$. $\blacksquare$

\section{Teorema de Hall}

\textbf{Teorema}: Si G es un grafo bipartito con partes X e Y y $|S|  \leq |\Gamma(S)|$ $\forall S \subseteq X$, entonces existe un matching completo sobre X.

$\newline$ \textbf{Dem}: Supongamos que $|S| \leq | \Gamma (S)|$ $\forall S \subseteq X$ pero no existe un matching completo sobre X, probar esto es lo mismo que probar que si no existe un matching completo sobre X implica que $S \subseteq X$ con $|S| > |\Gamma(S)|$, lo que contradice la hipótesis.

Como supongo que no hay un matching completo sobre X, uso EK para encontrar un matching maximal que NO cubre todos los vértices de X.

Sea $S_0$ los vértices de X que quedaron sin cubrir al correr el algoritmo, $S_0 \neq \emptyset$ pues el matching no es completo. Es decir, $x \in S_0$ sii no existe $y \in Y$ tal que $xy$ sea lado del matching, lo que significa que $f(\overrightarrow{xy}) = 0$ $\forall y$ con f el flujo maximal encontrado. Por esto, $out_f(x) = 0$ $\forall x \in S_0$ y, como f es flujo, $in_f(x) = 0$. 

Viceversa, si x es un vértice tal que $in_f(x) = 0$ entonces $out_f(x) = 0$ y $f(\overrightarrow{xy}) = 0$ $\forall y$, por lo que x no estaría en el matching. Concluimos que $S_0 = \{x \in X: in_f(x) = out_f(x) = 0\}$.

Llamando C al corte minimal que da EK, $s \in C$ y los otros vértices pueden estar en X o en Y, por lo tanto existe $S \subseteq X$, $T \subseteq Y$ tal que $C = \{s\} \cup S \cup T$.

Como $x \in S_0 \iff in_f(x) = 0 \iff f(sx) = 0$, entonces $S_0$ son los vértices que s agregó a la cola, por lo que $S_0 \subseteq S$. El resto de los vértices de S los tuvo que agregar otro vértice que no sea s, pero un vértice puede ser agregado solo por un vecino, ya sea para adelante o para atrás, entonces ese vértice no puede ser otro vértice en S ya que $S \subseteq X$ y no hay lados entre los vértices de X.

Los vértices que están en S pero no en $S_0$, deben haber sido agregados por vértices de T, pero $T \subseteq Y$ y $\forall y \in Y$ tiene  $\Gamma^{+}(y) = {t}$, entonces el vértice de T tuvo que agregar a un vértice de X usando un lado backward por lo que $f(\overrightarrow{xy}) > 0$, sino el lado no puede ser usado como backward, pero en este caso si $f(\overrightarrow{xy}) > 0$ entonces $f(\overrightarrow{xy}) = 1$. Como $f(\overrightarrow{xy}) = 1$, $\overrightarrow{xy}$ es parte del matching, por lo que cada y puede agregar solo un vértice a la cola.

Cada vértice de T puede agregar un vértice, pero veamos que lo hace: Si existe $y \in T$ tal que y no agrega a nadie a la cola, como C es un corte $t \notin C$ entonces y no puede agregar a t por lo que debe pasar que $f(\overrightarrow{yt}) = 1$ entonces $out_f(y) = 1 \Rightarrow in_f(y) = 1$ por lo que debe existir $x \in X$ tal que $f(\overrightarrow{xy}) = 1$, entonces ese x es el que puede ser agregado a la cola pero suponemos que y no lo agrego entonces x ya debía estar en la cola pero no lo puede haber agregado otro vértice de T, sino xy y xz estarían en el matching. Absurdo.

La otra posibilidad es que $x \in S_0$ pero tendría que darse $out_f(x) = 0$ lo que contradice a $f(\overrightarrow{xy}) = 1$. Concluyó que todo $y \in T$ agrega exactamente un vértice a la cola. Estos elementos son los de $S - S_0$ entonces $|S - S_0| = |T|$.

Los vértices de T deben haber sido agregados a la cola por algún vértice de S, lo que pasa solo si cada vértice de T es vecino de algún vértice de S, por lo tanto $T \subseteq  \Gamma(S)$. Si no son iguales entonces existe $y \in \Gamma(S)$ tal que $y \notin T$ pero como $y \in \Gamma(S)$ entonces existe $x \in S$ y $\overrightarrow{xy} \in E$. Como existe $x \in S \Rightarrow x \in C$ pero $y \notin T \Rightarrow y \notin C$ entonces x no agrego a y a la cola pero $\overrightarrow{xy} \in E$ por lo que tiene que haber pasado que $f(\overrightarrow{xy}) = 1$ entonces, quien agregó a x? y no porque nunca estuvo en la cola, otro vértice de T tampoco porque $\overrightarrow{xy}$ está en el matching entonces lo tiene que haber agregado $s$ pero $out_f(x) = 1$. Absurdo.

Concluyo que $T = \Gamma(S)$, entonces $|\Gamma(S)| = |T| = |S - S_0| = |S| - |S_0| < |S|$, ya que $S_0$ nunca va a ser vacío.

Probé que $|\Gamma(S)| < |S|$ lo  que contradice la hipótesis. $\blacksquare$

\section{Matrimonio de Konig}
\textbf{Teorema}: Todo grafo bipartito regular tiene un matching perfecto. $\newline$
\textbf{Dem}: Dado un conjunto $W \subseteq V$, definimos $E_W = \{ zw \in E : w \in W\}$.

Sean $X$ e $Y$ las partes del grafo bipartito, supongamos que $W \subseteq X$, entonces
\begin{equation*}
    |E_W| = |\{zw \in E : w \in W\}| \stackrel{\star}{=} \sum_{w \in W} |\{z : zw \in E\}| = \sum_{w \in W} \delta(W) \stackrel{\diamond}{=} \sum_{w \in W} \Delta = \Delta * |W|
\end{equation*}


\textcircled{\small{$\star$}} es por que como $W \subseteq X$ entonces no contamos un lado $zw$ 2 veces por que si $zw \in E$ entonces $z \in Y$ por lo que no puede estar en $W$.

\textcircled{\small{$\diamond$}} es por que como G es regular $\delta(W) = \Delta$ $\forall w$.

Análogamente, si $W \subseteq Y$ entonces $|E_W| = \Delta * |W|$

Si tomamos $W = X$ entonces $|E_X| = \Delta * |X|$ pero como G es bipartito $E_X = \{xy \in E : x \in X\} = E$, osea que $|E| = \Delta * |X|$. Análogamente, si $W = Y$ entonces $|E_Y| = \Delta * |Y|$ pero $E_Y = E$ por lo que $|E| = \Delta * |Y|$. Entonces, $|E| = \Delta * |X| = \Delta * |Y| \Rightarrow |X| = |Y|$.

Como $|X| = |Y|$, si probamos que hay un matching completo sobre $X$ este matching ya es perfecto. Sea $S \subseteq X$, $\ell \in E_S$ entonces existe $x \in S$, $y \in Y$ tal que $\ell$ es de la forma $\ell = xy$, por lo tanto $y \in \Gamma(x) \subseteq \Gamma(S)$ pues $x \in S$. 

Como $y \in \Gamma(S)$ y $\ell$ es de la forma xy implica que $\ell \in E_{\Gamma(S)}$, pero como $\ell$ era un elemento cualquiera de $E_S$ entonces $E_S \subseteq E_{\Gamma(S)}$, por lo que $|E_S| \leq |E_{\Gamma(S)}|$.

Como $S \subseteq X$ entonces $|E_S| = \Delta * |S|$ y como $\Gamma(S) \subseteq Y$ entonces $|E_{\Gamma(S)}| = \Delta * |\Gamma(S)|$. Con esto obtengo $\Delta * |S| \leq \Delta * |\Gamma(S)| \Rightarrow |S| \leq |\Gamma(S)|$ para cualquier $S \subseteq X$.

Como se cumple $|S| \leq |\Gamma(S)|$ y vale para cualquier $S \subsetof X$, Hall nos dice que hay un matching completo. $\blacksquare$

\end{document}